%\jubi{ergo}\jubi{therefore}
%\jubi{exspecto}\jubi{wait}
%\jubi{honóro}\jubi{honour (verb)}
%\jubi{intermíssio}\jubi{ceasing}
%\jubi{pro}\jubi{for}
%\jubi{sanctus}\jubi{holy}
%\jubi{sancti}\jubi{saints}
%\jubi{sine}\jubi{without}
%\jubi{ut}\jubi{that}
%\jubi{vígilo}\jubi{watch}


%\subsection{Vocabulary 11}
	\begin{vocablist}
		\Glspl{ergo}, \emph{\glspl{therefore}}.

		\glspl{exspecto}, \emph{\glspl{wait}}.

		\glspl{honóro}, \emph{\glspl{honour (verb)}}.

		\glspl{intermíssio}, \emph{\glspl{ceasing}}.

		\glspl{pro}, \emph{\glspl{for}}.

		\glspl{sanctus}, \emph{\glspl{holy}}.

		\glspl{sancti}, \emph{\glspl{saints}}.

		\glspl{sine}, \emph{\glspl{without}}.

		\gls{ut}, \emph{\gls{that-ut}}.

		\glspl{vígilo}, \emph{\glspl{watch}}.

\end{vocablist}


%\subsection{Delectus 11.}

1. Orémus.
2. Amémus Deum.
3. Aedificémus domum.
4. Amáto patrem et matrem.
5. Aratúrus est.
6. Vigiláte ergo.
7. Vigiláte et oráte.
8. Honóra patrem tuum et matrem tuam.
9. Sine intermissióne oráte.
10. Fratres, oráte pro nobis.
11. Et adórent eum ángeli Dei omnes.

12. Mílites pugnvíssent.
13. Puer aráto.
14. Laudáte nomen Dómini.
15. Agros aratúrus.
16. Arans.
17. Vígilans.
18. Lauda Dóminum.
19. Agrícolae aránto.
20. Ut ambulárent per urbem.
21. Ama parentes.
22. Orántes et cantántes.
23. Oráre et cantáre.
24. Vigiláre et oráre.

25. Laudans Deum.\footnote{Rule \S140.}
26. Vocáte agrícolas.
27. O púeri! amáte preceptóres.
28. O mi amíci, amatóte Deum.
29. Amáre Deum.
30. Agrum aráre.
31. Laudáre Dóminum.
32. Aravísse agros.
33. Oráre pro paréntibus.
34. Oráre pro ómnibus.
35. Paulus autem cum Athénis eos exspectáret.\footnote{See \S 100 \emph{c, Athénae, arum,} 1, pl., Athens.}
36. Omnibus sanctis qui sunt Phílippis.\footnote{See \S 100 \emph{d.}}

